# simple_bank

#Возможные сущности# 

4) Whitelist {
	address clientAddress; //кто
	uint rating; // кредитный рейтинг
}

5) Blacklist {
	address clientAddress; //кто
	uint data; //дата дефолта
}

#Полезные команды#

1) Поставить оф клиент

dpkg -i Ethereum-Wallet-linux64-0-11-1.deb
sudo apt-get install -f

2) Запустить тестовую сеть

ganache-cli


3) Запустить оф клиент на тестовой сети

ethereumwallet --rpc http://localhost:8545


4) Задеплоить контракт в тестовую сеть

truffle
truffle migrate --reset


#Дополнительный функционал#

1. Веб-интерфейс
2. Одобрение кредита от банка (или автоодобрение через некоторый срок)
3. Поддержка разных токенов (монет) одного типа (например, ERC20)
4. Ролевая модель (пример: техподдержка; операционисты, одобряющие кредиты)
5. Опциональное время на просрочку: overdueGap, по умолчанию равное 0
5. Валютный своп (?)

#Идеи для презентации#

1. Алгоритм аллокации
2. Дополнительный функционал/отличия от конкурентов
3. Безопасность: 
	- защита от overflow - использование библиотеки SafeMath
	- безопасные переводы - сначала обнуляем счёт, затем делаем перевод
	- проверили с помощью статанализатора SmartCheck и по DASP Top 10
4. Масштабируемость - можно сделать контракт upgradable https://zohaib.me/upgradeable-smart-contracts-in-ethereum/ (?)